**3650. – Potamogeton lucens** L. – Plante vivace, glabre, à tiges rameuses, robustes, cylindriques ; feuilles oblongues-lancéolées, mucronées, larges de 2 à 6 cm, ondulées et rudes aux bords, atténuées en court pétiole, toutes submergées, membraneuses ; stipules allongées ; pédoncules renflés surtout dans le haut, bien plus gros que la tige ; épi fructifère long de 4-6 mm, cylindrique, assez compact ; //carpelles gros //(3 1/2 sur 2 1/4 mm), //ovoïdes renflés, un peu comprimés, à bord obtus, à bec très court et obtus. //
Lacs, marais, rivières, surtout des terrains calcaires, dans presque toute la France. – Europe ; Asie ; Afrique et Amérique boréales. = Juin-septembre.